Messenger訊息證實會被Facebook掃瞄 像大陸般監控你的相片、連結和內容

Facebook爆發的私隱問題仍未解決，現在又再爆出多一單新聞。Facebook親口證實，他們會掃描大家在Messenger訊息軟件中的部份內容、連結以至相片，在有需要時會作出干擾。

Facebook當然會美化有關事件，稱當年緬甸事件有人在兩派陣營，發放對立的訊息，乘機想製造混亂。當時Messenger就知道有關訊息內容傳播，並阻止緬甸事件濫用其平台。雖然官方稱聊天訊息和內容等是透過機械人掃描，可是Facebook在什麼情況下會插手，又或會人手去閱讀或處理用家的Messenger訊息，則不得而知。

更令人擔心的是，Facebook進入大陸市場後，會否以配合大陸法律制度為名，而監控維權人士或反對政府的Messenger內容，確實值得大家去思考，是否是時候完全停用Facebook。

del得

無證據證明whatsapp都會，但同朋友試過講個平時唔講嘅topic,然後好快fb就有廣告

同一間母公司 你話呢

屌你真係要刪了

已經delete咗

好恐怖

WhatsApp係 end to end encryption,
無人可以scan 到你啲message
WhatsApp 自己都唔得

…除非有漏洞

Keylogger

=whatsapp=ig

fb唔係開善堂 竟然免費無廣告比大家用whatsapp

用埋d大陸 監控keyboard 就抵死啦

乜唔係預左既咩？
如果唔係facebook靠咩搵食？

gmail都係掃內容啦

gmail 不嬲都有掃架喎

用fb msg屌下zuckerberg老母先

LM

wtsapp都封左access to album了